助理社會工作主任 ASWO 2018

大家 in 成點

薪酬：總薪級表第 16 點 (月薪港幣 30,320 元) 至 總薪級表第 33 點 (月薪港幣 67,065 元)

冇人

政府社工唷

Point 16

冇人??

推

當你 FG 入，十五年後唔升職，四十五歲，point 33 .... 60k 一個月

1

2

3

4

6

msw好難入
有咩辦法

What is MSW

Master of Social Work one Medical Social Worker

master of social work

聽人講有人in 左15分鍾就請左

🤢真？ 一入就一世

已gg
比人瘋狂challenge英文又廢又in成30分鐘

in得快同慢係唔係真係有關係?
快既話可以話真係題題都答得好好，但又可能係連問都廢時再問你
慢既話可以話唔可以幾題就知道請唔請你，但如果對你冇咩興趣又唔會問咁多野

好似每個人都太約 廿分鐘至三十分鐘

我仲死左一樣野係講左政府有d既政策唔好
佢地雖然冇講d咩，但係我事後先發現in政府居然話政府唔好...

雖然社福制度同內容好多時唔到社署話事
但係...

🤢其實都係請 FG 或者頭三年多

有無人分享下問咗啲問？

呢啲同eo同grade幾年有得act

所以真係完全唔知佢想要咩人

個案處理..政策..服務..咩都問下

唔會，好多都原位退休
ASWO特點係一升就快過火箭
可以20年都係ASWO，但一升最快可以10年內升到副署長

所以一直覺得應該細分做ASWOII、ASWOI、SWO
16-27、28-33A、34-39如此類推
比d有5,6年經驗既升上去ASWO I
如果唔係真係好誇張，25歲又ASWO、60歲又係ASWO

On9 應該調整番去 point 18-33

學位職系黎計aswo已經算高人工，不過我覺得政府因為私人市場人工低而調低學位職系人工好搞笑，私人市場就會跟住減人工變相惡性循環

係其他人工大低

Poshhhhhh

Pishhhh

好似話問院舍發牌？有冇巴打分享？

其實真係咩都問，準備方法係真係熟讀佢既服務同政策

唔讀Social Science有冇機會

Only social worker

咁快有得IN?

早幾日開始咗啦，我星期三in。

02/02/2018 開始招,估唔到咁快手喎

咩呀，上年11月申請㗎⋯⋯

SOR,睇錯POST

In Sing dim

嚟緊星期三

Rmb to share

🤢我第一批in

幾多號？
In成點啊？

有無人收到信新年後in？ 定係未出信

應該未出架姐
上星期打去問佢仲話出緊

有fd上星期收到信，20號in

自己 in 得好差

有時好難講㗎，之前有啲人都以為唔得，都得的。

🤡🤡🤡🤡🤡

唔好諗啦！等結果。

加油

in社署洗唔洗written test

要！英文。

Posh...

係咪只係cu 或hku嘅先收？

留名

唔係！

今年咁少人討論？

邊個學位職系30頭到pt30
唔升職17年max近七皮仲唔夠？

屌你一畢業就想搵30k

發下夢先啦

想問下係收電郵定係實體信知INTERVIEW
利:垃圾埋大仔

除左EO/ATO/ALO個D外，我諗都唔會有學位職系30頭pt30

今年好似in到3月中bo
當早2星期寄信，3月頭先收到信都唔奇

應該未派曬啦

好多一畢業就做

想知係咪全程英文？
英文會唔會問到好深
Written test要作啲咩？
fg但英文差 好驚英文要求好高

你幾時in呀？

3月

實體信

唔係
會不斷follow up 你個answer
Written test 跟題目作一篇at least 200字嘅essay

問一題英文而已，不過睇你好唔好彩
有D問到幾簡單，有D問到幾深
written test佢話唔計分，同埋都唔係難，好似用英文答通識咁一題，多數人寫到3,4版紙

感激各位
仲以為全英文 驚咗好耐
多謝各位令我安心
祝大家將來都做到同事

不過英文唔好入到去都要好好搵時間練返
始終好多文件尤其係法庭個D都要英文寫
加油

offer :(

未咁快有消息啦

May right

最早係五月，多數六月。

:(

What happen?

老納上星期已經見完

So how is it

問題一邊邊，已經盡力答。唔知今次社會署要咩人呢

???

問題唔難，英文問老人服務政策，Case問未婚懷孕。

以前多數請點既人？

年輕，呢幾年請好多做緊野的A仔。
FG比較少入。

今年中大港大 BSW 加埋過十個喎 講緊一年請正選七丶八十個

我尋日先同FG中大朋友傾，佢先話請得一兩個

我 hku 六個同學入左喎

再一次證明地球只有一大

今年會請FG至工作經驗不多於5年為主；發夢有人同我講嘅

其實主要係請一至兩年exp既人

FG真係比較少

唔係咩秘密和......問下D SWO就得啦

不過佢地要求的確好高就真

好似年年都係咁上下

最早幾時會有消息

有冇人有消息

我嗰陣係簡單自介下 答一條policy 再喺cv抽一個實習/義工經驗問下 最後一條英文題就完了哈哈
Btw祝你intern interview成功

姐係聽日會開始call人？

有無人已經收到？

仲未收到

First round called

巴打幾時in？

收到call

有冇巴絲都收到call

咩background

幾時入職

Very easy 你waiting list 幾號